【又係你 大和田】美海岸防衛隊西太平洋設巡防艦 反制中國非法捕魚活動

美海岸防衛隊西太平洋設巡防艦 反制中國非法捕魚活動

美國國安顧問奧布萊恩（Robert O'Brien）周五（23日）表示，美國海岸防衛隊將在西太平洋部署巡防艦執行海上安全任務，以打擊中國在該海域的非法、未經管制的捕魚活動。

奧布萊恩批評中國對其他國家的漁船造成騷擾，危及區域穩定，美國海岸防衛隊將部署新一代快速反應巡防艦（Fast Response Cutters），在西太平洋執行海上安全任務，包括近海監視、與執法能力有限的區域合作伙伴協作及幫助漁船，確保航行自由。

奧布萊恩亦稱，海岸防衛隊正評估在美屬薩摩亞永久部署巡邏船的可行性，若然成事將有助美國進一步深入南太平洋。

打擊中國漁船騷擾 美部署巡防艦守西太平洋

美國國家安全顧問奧布賴恩周五（23日）說，為了打擊中國非法捕魚及騷擾印太地區的漁船，美國海岸防衞隊已決定在西太平洋部署新一代快速反應巡防艦，執行海上安全任務。
奧布賴恩在聲明批評，中國非法、未經報告及不受管制的捕魚行為，以及騷擾印太其他國家專屬經濟區的船隻，威脅美國及太平洋鄰國主權，破壞區內穩定。他說，美國作為太平洋強國，包括海岸防衞隊在內的政府部門，努力應對這些破壞穩定及惡劣行為。
他續指，海岸防衞隊會繼續現代化和加強巡防艦隊的能力，保護美國重要國家利益與區內的盟友利益，因此部署新一代快速反應巡防艦，在西太平洋執行海上安全任務，包括漁業巡防及近海監視，以及與執法能力有限的區域夥伴合作，確保區內航行自由。他又說，海岸防衞隊計劃在2021財政年度，評估在美屬薩摩亞部署這種巡防艦的可行性；如果調查結果正面，美國可能將任務進一步擴大至南太平洋。

傳奇級國家安全艦+未來嘅星座級巡防艦

打柒曬所有支共垃圾

追擊支那海盜

美屬薩摩爾如果拎嚟做永久軍事基地的話
必定睇撚實成個南太平洋地盤

咁到時，某国想沖出第一島鏈就難上加難

裝番啲飛彈，魚彈先派去